一人三套最想推薦加好睇同影響你最深既電影

1.Matrix
2.the dark knight
3.絕世天劫

歡迎討論，唔洗有壓力，其實係呢掛太dry想搵啲戲沖擊下

life is beautiful

1. Dead man walking
2. The Reader
3. 諗唔到

月黑高飛

陽光普照
her
千禧曼波

實際上影響到啲乜諗唔到
但好深刻
個腦淨係諗到呢幾套

連登標準答案
1. 復仇者聯盟
2. 復仇者聯盟2
3. 復仇者聯盟3

如果可以加多套
4. 復仇者聯盟4

唔覺得個男角好輕浮咩

1. Cinema Paradiso
2. The Eternal Sunshine of Spotless Mind
3. Leon the Professional

Her
Pulp fiction
Back to the future

Love actually
When henry met sally
Truman show

Forrest Gump
花樣年華

仲有一套未遇到必睇既

1. 500days of summer
2. Interstellar
3. About time

Dark City (1998), 再加埋之後睇漫畫"銃夢", 諗過唔少記憶同靈魂嘅關係
雖然完全冇結論

陽光普照
Sorry we missed you
1987 黎明來到的那一天

The Pianist
墜落天使
羅生門（其實係主要係改篇自都係芥川既 竹林中）

《省港旗兵4：地下通道》（英語：Underground Express）是1990年上演的一部香港電影，也是《省港旗兵》系列最後一套作品。電影以1989年六四事件及其後的黃雀行動作為背景，講述一群來自中國的省港旗兵協助民運人士經香港逃離中國。

得蕭爺爺敢拍明知蝕錢都要拍

暫時淨係諗到the bucket list

My sister’s keeper
The lovely bones
The Secret life of Walter Mitty

原罪犯
下女誘罪
無痛失戀
無話影響但好睇

The pianist 真係好經典，細細個睇到好驚

About time
Green book （bgm正&relaxing 內容有深度&真實 唔dramatic 但唔悶 間中有暖心而笑嘅位）
千與千尋

睇My sister’s keeper 喊到眼淚差啲甩埋出嚟

無痛失戀：心目中永遠世界第一愛情片
The dark knight：世界第一商業英雄片，精神支柱
回魂夜：細個好驚鬼，睇完唔再驚真正影響我人生

細個睇係好震撼同怕，但又覺得同自己好遙遠
依家大個就覺得入面情節隨時都會發生

Mr. nobody
Amelie
match point / uncut gems

1. Midnight in Paris
2. 西遊記之仙履奇緣
3. Leon

when herry met sally

樓上所有有無第二啲深度啲

Into the wild
日日是好日
幸福路上

對人影響深既戲唔一定要有深度 知你勁啦

睇到喊

1. good will hunting
2. 霍金愛的方程式
3. 隔離島

The Pursuit of Happyness
About Time
千與千尋

幸福路上我都睇到喊

Mr bean’s holiday

Fight club
發條橙

那些年

400擊

Forrest Gump
Inglorious Bastard
情書

雖然未必套套都好有深度，但係可以話呢幾套電影令我對電影越嚟越有興趣。

1. Before sunrise
2. Eternal sunshine of the spotless mind
3. The prestige
Before sunrise 三部曲真係睇咗好多次, 希望有第四集
港產片
1. 香港製造
2. 等候董建華發落
3. 槍火

Pleasantville
Ghost World
Mary and Max

大個咗 生活得不如意、營營役役嘅時候 就好有共鳴

1. pay it forward 好似係叫呢個名
中文名好似係讓愛傳出去
好有意思 好好睇 細細個睇完
到而家仲好記得

2. 蝙蝠俠之夜神起義
又係令我叮一聲
原來唔係唔怕死先無敵
係要怕死先無敵
睇完你就明

仲有好多
霎時間諗唔起
諗到再覆

三五成群

lm

咁耐都竟然係人講fight club

無人*

Trainspotting
A Serious Man
一一

Blade Runner

你睇個啲全部都好沉重

whiplash

哈利波特1-7

我喊到收唔到聲
好多鐘意既電影, 但係依套對我黎講真係最特別

諗唔起睇過咩戲，參考咗前面啲留言
Whiplash，About Time，Greenbook呢三套可以諗唔到睇乜嗰陣輕鬆睇
陽光普照就嚴肅啲攰啲，但睇完都好深刻

斷背山
刻在你心底的名字
大叔的愛：LOVE or DEAD

1.500 days of summer
2.重慶森林
3.西遊記(周星馳)

Before sunrise男女主角都老喇
應該唔會有4

Soul
怪獸大學
阿基里斯與烏龜

都係嗰啲例牌
發條橙, Fight club,飛越瘋人院

美麗有罪：原來人生可以有另一種出路，唔係乖乖地讀書做野結婚生小朋友事業有成有樓有車先係自己鐘意既人生。

流氓醫生：做人如果有料既話，可以豁達瀟灑d, 唔好介意個制度點睇，有料可以要個制度圍返自己轉

我都好鐘意流氓醫生
個主角睇得好透, 唔需要人明佢, 相反佢老死下下追求D表面野 好大對比

Gladiator
戰狼300
星願

你講劉青雲定杜德偉?

劉青雲其實寫得幾過癮，小人物角色，市井得黎唔會令人討厭。

杜德偉個反派角色其實係好似每個努力想做成功人士既人，雖然劇情無安排，但佢呢種人係為成功同名利會不擇手段，又識玩個制度…所以要警惕自己唔好做呢種人(現實係好易會變成呢種人迷失自己)…

飛越瘋人院
花樣奇緣
月黑高飛

1. inglourious basterds
2. good fellas
3. midsommar

Synecdoche, New York

一一

牯嶺街少年殺人事件

Whiplash輕鬆?

純主觀
一念無明
佈局
第三套諗唔到

呢兩套 係我第一時間諗到嘅電影

97三部曲

好老，可以再拍。但係佢哋都結咗婚啦有乜嘢好講

before sunset 個 ending 真係世界級